---
title: "Quel est le coût de la réalisation de votre projet\_?"
taxonomy:
    category: docs
---

Il est absolument indispensable d’estimer le coût de la réalisation de votre projet en respectant les délais que vous vous êtes fixés. Une fois que vous aurez déterminé la nature et la quantité des ressources nécessaires, il vous faudra évaluer le coût de chaque ressource. Pour que vos évaluations soient exactes, faites des recherches en ligne pour obtenir des informations actualisées, renseignez-vous auprès de personnes expérimentées et essayez de consulter les budgets de projets similaires. Attention, il existe deux types de coûts, directs et indirects, et ces deux types de coûts doivent figurer dans votre budget. Les unités de calcul des coûts doivent également être précisées : par heure, par événement, par personne ? Efforcez-vous d’être cohérent. 

En outre, envisagez plusieurs possibilités pour que votre budget soit réaliste mais aussi pour qu’il prévoie une utilisation efficace des ressources. Si, par exemple, vous souhaitez organiser un atelier, il sera sans doute moins cher d’opter pour un lieu public que de louer une salle. N’oubliez pas non plus de vous renseigner sur les normes et règlements nationaux, par exemple en ce qui concerne les salaires. Devez-vous payer des impôts (peut-être la taxe sur la valeur ajoutée) ? Ces taxes devront elles aussi figurer dans le budget. Une fois le budget terminé, passez-le de nouveau en revue. Avez-vous vraiment recensé toutes les dépenses ? Il n’est pas inutile d’ajouter une colonne pour les frais divers, c’est-à-dire les dépenses imprévues que vous pourrez avoir à faire au cours de la mise en œuvre du projet. Enfin, il faut que vous connaissiez votre budget sur le bout des doigts, vous devrez en effet justifier vos dépenses devant les donateurs éventuels.